區選提名期由10月4日至17日 選舉處重申候選人須擁護基本法

區議會選舉將於今年11月24日舉行，選舉事務處今日公佈，2019年區議會選舉提名期將於10月4日開始，至10月17日結束。獲提名人士必須年滿21歲，提名表格必須得到有關選區的10名已登記選民簽署。每名選民只可以簽署提名一名候選人。

選舉事務處並指18區的民政事務專員已獲委任為選舉主任，將會處理轄下選區的候選人提名及其他選舉職務。區議會選舉活動指引亦重申，根據現行法例，獲提名的候選人須符合兩項要求，即（一）獲提名為候選人的資格；及（二）獲提名的候選人須遵從的規定（包括在提名表格中作出一項聲明，示明該人會擁護《基本法》和保證效忠香港特別行政區），否則不屬獲有效提名的候選人，並引述早前選舉呈請的裁決判詞指「選管會享有並獲賦權力可發出屬非強制的確認書」及「選管會有權要求候選人在提交提名表格時以自願性質（而非強制要求）一併遞交確認書」。

選舉事務處並指區議會選舉參選人的提名是否有效，由選舉主任按照法例要求作出決定。選管會無權並一向沒有參與，亦不會給予任何意見。如任何人不同意選舉主任的決定，可根據法例提出選舉呈請質疑選舉結果。

-----------------------------

香港人權與民主法案祈禱會

日期：9月8日（星期日）
【遮打花園集會】
時間：下午1時30分至6時30分
地點：中環遮打花園

【流水式自發到美領館】
時間：下午2時起
地點：美國駐港澳總領事館

[行動post] 肯入黎睇9.7點樣揸機場輸精管未 | LIHKG

我擁護《基本法》和保證效忠香港特別行政區。
我擁護《基本法》和保證效忠香港特別行政區。
我擁護《基本法》和保證效忠香港特別行政區。
我擁護《基本法》和保證效忠香港特別行政區。
我擁護《基本法》和保證效忠香港特別行政區。
我擁護《基本法》和保證效忠香港特別行政區。
我擁護《基本法》和保證效忠香港特別行政區。
我擁護《基本法》和保證效忠香港特別行政區。
我擁護《基本法》和保證效忠香港特別行政區。
我擁護《基本法》和保證效忠香港特別行政區。
我擁護《基本法》和保證效忠香港特別行政區。
我擁護《基本法》和保證效忠香港特別行政區。

7/9機場更新 求求大家

慎防大量DQ，請準備plan B

選舉主任, 想瘋狂接放工

「選管會享有並獲賦權力可發出屬非強制的確認書」及「選管會有權要求候選人在提交提名表格時以自願性質（而非強制要求）一併遞交確認書」

幾佢地既名交晒比美國國會